\documentclass[11pt,letterpaper,titlepage]{article}
\usepackage[letterpaper]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{lipsum}

\usepackage{tabulary} % tablas
\usepackage{wrapfig}  % imagenes con wrap
\usepackage{multirow}
\usepackage{float}
\usepackage{listings} % para poner codigo
\usepackage{scrextend}
\addtokomafont{labelinglabel}{\sffamily}
\usepackage{enumitem}

\usepackage{amsmath, amssymb, amsfonts, amsthm, fouriernc, mathtools}
% mathtools for: Aboxed (put box on last equation in align envirenment)
\usepackage{microtype} %improves the spacing between words and letters

\usepackage{graphicx}
\usepackage{sidecap}
\graphicspath{ {./pics/} {./eps/}}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{epstopdf}

\newcommand{\source}[1]{\vspace{-8pt}\caption*{Fuente: {#1}} } % agrega comando para colocar Fuente a las figuras y tablas

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% COLOR DEFINITIONS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[svgnames]{xcolor} % Enabling mixing colors and color's call by 'svgnames'
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\definecolor{MyColor1}{rgb}{0.2,0.4,0.6} %mix personal color
\newcommand{\textb}{\color{Black} \usefont{OT1}{lmss}{m}{n}}
\newcommand{\blue}{\color{MyColor1} \usefont{OT1}{lmss}{m}{n}}
\newcommand{\blueb}{\color{MyColor1} \usefont{OT1}{lmss}{b}{n}}
\newcommand{\red}{\color{LightCoral} \usefont{OT1}{lmss}{m}{n}}
\newcommand{\green}{\color{Turquoise} \usefont{OT1}{lmss}{m}{n}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% FONTS AND COLORS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%    SECTIONS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{titlesec}
\usepackage{sectsty}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%set section/subsections HEADINGS font and color
% \sectionfont{\color{MyColor1}}  % sets colour of sections
% \subsectionfont{\color{MyColor1}}  % sets colour of sections

%set section enumerator to arabic number (see footnotes markings alternatives)
\renewcommand\thesection{\arabic{section}.} %define sections numbering
\renewcommand\thesubsection{\thesection\arabic{subsection}} %subsec.num.

%define new section style
\newcommand{\mysection}{
\titleformat{\section} [runin] {\usefont{OT1}{lmss}{b}{n}\color{MyColor1}} 
{\thesection} {3pt} {} } 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		CAPTIONS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionsetup[figure]{labelfont={color=Turquoise}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%		!!!EQUATION (ARRAY) --> USING ALIGN INSTEAD
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%using amsmath package to redefine eq. numeration (1.1, 1.2, ...) 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand{\theequation}{\thesection\arabic{equation}}

%set box background to grey in align environment 
\usepackage{etoolbox}% http://ctan.org/pkg/etoolbox
\makeatletter
\patchcmd{\@Aboxed}{\boxed{#1#2}}{\colorbox{black!15}{$#1#2$}}{}{}%
\patchcmd{\@boxed}{\boxed{#1#2}}{\colorbox{black!15}{$#1#2$}}{}{}%
\makeatother
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Encabezado y pie de pagina
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{Documentación}
\lhead{Leonardo GreenMoov: Robot de Tele-Presencia}
\lfoot{Seminario Profesional 2}
\rfoot{Página \thepage}
% termina encabezado y pie de pagina

\makeatletter
\let\reftagform@=\tagform@
\def\tagform@#1{\maketag@@@{(\ignorespaces\textcolor{red}{#1}\unskip\@@italiccorr)}}
\renewcommand{\eqref}[1]{\textup{\reftagform@{\ref{#1}}}}
\makeatother
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=cyan,
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% PREPARE TITLE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{
	\blue Leonardo GreenMoov: Robot de Tele-Presencia \\
	\blueb Manual de Usuario
}
\author{
	Diego Calderón \\
	Seminario Profesional 2 - Universidad Galileo
}
\date{\today}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage{imakeidx}
\makeindex

\begin{document}
\maketitle

\renewcommand*\contentsname{\blue Índice}
\tableofcontents
\newpage


\renewcommand*\listfigurename{Índice de figuras}
\listoffigures

\newpage

\section{Requerimientos}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Procesador:} x80 y x64 soportados, mayor a 1.5GHz se recomienda dual core
		\item \textbf{Memoria RAM:} 1GB minimo, se recomienda una cantidad mayor.
		\item \textbf{Resolución:} 1366*768px, se recomienda 1920x1080px
		\item \textbf{Sistema Operativo:} Windows 7 o superior, Mac OS 10.10 o superior
		\item \textbf{Java:} 8
	\end{itemize}
\section{Instalación}
	\subsection{Introduccción}
	Para poder utilizar el servicio de Perception Neuron para My Robot Lab es necesario seguir los siguientes pasos:
		\begin{enumerate}
			\item Instalar Eclipse Mars
			\item Instalar Axis Neuron v3.8.42
			\item Agregar libreria NeuronDataReader b15 a la carpeta System32
			\item Clonar repositorios de bitbucket
			\item Importar proyecto repo en Eclipse
			\item Importar proyecto my-robot-lab en eclipse
			\item Configurar Run de eclipse.
			\item Instalar servicios de Arduino, InMoov, InMoovArm, InMoovHand
			\item Ejecutar python Script en MRL
		\end{enumerate}
	\subsection{Instalar Eclipse Mars}
	Descomprimir la carpeta \texttt{ eclipse-jee-mars-2-win32-x86\_64.zip } dentro de \texttt{ C:\textbackslash\textbackslash  Archivos de Programa} o \texttt{ C:\textbackslash\textbackslash Program Files} luego crear un acceso directo al ejecutable \texttt{ eclipse.exe }

	\subsection{Instalar Axis Neuron v3.8.42}
	El instalador de Axis Neuron se encuentra en la carpeta \texttt{Axis\_Neuron\_Windows\_42-5837} se debe configurar para que haga broadcast del BVH con la siguiente configuracion:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Port:} 7001
		\item \textbf{Format:} Binary
		\item \textbf{Rotation:} YXZ
		\item \textbf{Displacement:} desactivado
		\item \textbf{Reference:} desactivado.
	\end{itemize}
	\textbf{NOTA:} Esta versión de Axis Neuron debe utilizarse en conjunto con el API b15 del NeuronDataReader
	
	\subsection{Agregar libreria NeuroDataReader a la carpeta System32}
	Dentro de la carpeta \texttt{NeuronDataReader SDK b15\textbackslash Windows\textbackslash lib} se encuentran dos carpetas una para x86 y otra para x64 seleccione la que corresponda a su sistema operativo dentro de cada una de esas carpetas existen dos archivos (\texttt{NeuronDataReader.dll, NeuronDataReader.lib}) estos archivos deben copiarse dentro de la carpeta \texttt{C:\textbackslash Windows\textbackslash System32}, La libreria debe ser la versión b15

	\subsection{Clonar repositorios de bitbucket}
	Crear una carpeta donde se clonaran los repositorios, luego de haber creado la carpeta abrir una terminal/bash y ubicarse donde crearon la carpeta para clonar ambos repositorios.
	\\\\
	Clonar el repositorio de dependencias (puede tardar bastante por que son como 800Mb):\\
	\texttt{git clone https://diegocdl@bitbucket.org/turing-lab/repo.git}
	\\\\
	Clonar el repositorio de MyRobotLab:\\
	\texttt{git clone https://diegocdl@bitbucket.org/turing-lab/my-robot-lab.git}

	\newpage
	\subsection{Importar proyecto repo en Eclipse}
	Abrir eclipse e ir a File->import \\
	
	\begin{SCfigure}[][h]
		\centering
		    \includegraphics[width=0.35\textwidth]{import_project}
			\caption[Importando proyecto en eclipse]{Seleccionar Existing Projects into Workspace y dar click en \texttt{Next >} luego saldra la siguiente ventana, en el campo de Select root directory: deben dar click a Browse y buscar el repositorio repo que se clono en el paso anterior.}
	\end{SCfigure}
	
	
	\begin{SCfigure}[][h]
		\centering
			\includegraphics[width=0.35\textwidth]{import_project_2}
			\caption[Importando proyecto en eclipse]{verificar que dentro de la caja de Projects: se encuentre \texttt{repo} marcado luego dar click en \texttt{Finish}}
	\end{SCfigure}


	\subsection{Importar proyecto my-robot-lab en eclipse}
	Repetir los pasos de la sección anterior pero en lugar de buscar el repositorio \texttt{repo} se debe buscar el repositorio \texttt{my-robot-lab}
	
	\subsection{Configurar Run de eclipse.}
	
	
	\begin{SCfigure}[][h]
		\centering
			\includegraphics[width=0.4\textwidth]{run_as}
			\caption[Configurar run the Runtime]{Buscar el archivo \texttt{Runtime} en \texttt{src->org.myrobotlab.service} dar click derecho sobre el archivo para abrir el menú contextual y dar click en \texttt{Run As -> 2 Java Application}}
	\end{SCfigure} 
	 
	
	Luego ir a \texttt{Run->Run configurations...} y en la pestaña de Arguments dentro del cuadro de Program arguments colocar:
	
	\texttt{-service gui GUIService python Python -logLevel ERROR}
	
	\begin{SCfigure}[][h]
		\centering
			\includegraphics[width=0.6\textwidth]{program_arguments}
			\caption[Configurar argumentos de run]{Configuración para argumentos de run}
	\end{SCfigure}

	\subsection{Instalar servicios de Arduino, InMoov, InMoovArm, InMoovHand}
	Para instalar los servicios se debe ejecutar el Runtime ya con las configuraciones que realizamos en los pasos anteriores y luego en la pestaña de \texttt{runtime} 
	
	\begin{SCfigure}[]
		\centering
			\includegraphics[width=0.7\textwidth]{my_robot_lab_runtime}
			\caption[My Robot Lab Runtime]{My Robot Lab Runtime}
	\end{SCfigure}
	
	\begin{SCfigure}[]
		\centering
			\includegraphics[width=0.7\textwidth]{my_robot_lab_install_services}
			\caption[Instalar servicios en My Robot Lab]{Para instalar los servicios se presiona click derecho sobre el servicio y luego click izquierdo sobre el botón de \texttt{install}}
	\end{SCfigure}
	
\section{Uso}
	\subsection{Ejecutar python Script en My Robot Lab}
	Script para perception con brazo izquierdo nada mas
	\begin{lstlisting}[language=Python]
leftPort = "COM6" # se debe cambiar por el puerto donde este el arduino 
i01 = Runtime.createAndStart("i01", "InMoov")
i01.startLeftArm(leftPort)
i01.startLeftHand(leftPort)
i01.startPerceptionTracking()
	\end{lstlisting}
	
	
\end{document}